其實點解大家都咁介意藍絲廢老揸BNO去英國？其實5+1之後仲要考試

大家睇清楚條文先

5年之後拎嘅係ILR(indefinite leave to remain)，再過12個月之後要點Apply citizenship呢？

其中prove your knowledge of English, Welsh or Scottish Gaelic同have passed the life in the UK test先係Boss嚟

前者

你得兩個途徑 1.考佢指定嘅英文試 2.有一個由英語上堂嘅Degree，試問幾多藍絲廢老完成到？

後者，仲要用英文溫書同考試，班人英文都唔識多個點考？

結論就係班廢老過去洗咗6年大餅之後俾英國趕返香港住，根本申請唔到BC

registration唔撚使架

因為
You do not need to prove your knowledge of English if you’re:
-aged 65 or over
-unable to, because of a long-term physical or mental condition

BNO holder 唔洗naturalisation 唔洗考

Who does not need to prove their knowledge of English
You do not need to prove your knowledge of English if you’re:

aged 65 or over
unable to, because of a long-term physical or mental condition
You must provide a completed exemption form from a doctor confirming your physical or mental condition.

如果一對夫婦，其中一方有BNO
係咪另一半都可以留響英國，然之後2人5+1就入籍拎bc？

另外一個情況係，有BNO嘅嗰個留響英國，5+1之後入咗籍拎bc；另一半要去英國幾耐先至可以有bc

你覺得好難過？

連登仔有邊個識乜叫Naturalisation同Registration嘅分別吖

第一個情況, 暫時聽係, 等正式條文
第二個情況要3年

其實都係問下英國地理 , 首相係乜水果啲 , 仲係MC題

如果我過去3年先，第4年我老婆同個仔先過去，係咪第6年，我拎到BC，理論上我老婆同個仔都符合左住3年個條件，轉BC

X2；幫推

藍絲好多高學歷

唔使考
完

得掛, 但係前題要係整5年VISA果時, 無限制到你家人必須同時申請
如果有既, 你要第6年先申請到家人去
如果無, 可能可以第3年申請家人去 (不過就好似無左個原意

都係要等正式條文
不過如果個仔未夠18歲, 過去讀書好過啦

佢唔係講緊登記做BC嗰下，係拎ILR嗰下。

Apply ILR都唔使考

有無source? 我依家搵到嘅資料都係肯定登記BC嗰下一定唔使